{"id":"s7","orderID":"s0007","name":"Grammle-S7","slug":"portmonee-oder-portemonnaie","aliases":["s7","a9f803740e760366a0420a5fa42e417b"],"arten":"warnung","kategorien":["sprachstil"],"wrong":"Portmonee","correct":"Portemonnaie","wrongex":"Um das unbefugte Auslesen seiner Kreditkarten zu verhindern, empfiehlt es sich, ein RFID-Störkärtchen ins **Portmonee** zu stecken.","correctex":"Um das unbefugte Auslesen seiner Kreditkarten zu verhindern, empfiehlt es sich, ein RFID-Störkärtchen ins **Portemonnaie** zu stecken.","status":2022,"alt":["Geldbeutel","Geldbörse"],"source":[{"pons":"https://de.pons.com/%C3%BCbersetzung/franz%C3%B6sisch-deutsch/portemonnaie"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Portemonnaie#rechtschreibung"}],"wrongs":["\\b(P|p)(ortmonee|ORTMONEE)(s|S)?\\b"],"explanation":"Es gibt keinen triftigen Grund dafür, das französische „Portemonnaie“ entsprechend seines (vermeintlichen) Klangs umzuschreiben. Die korrekte Aussprache ist ohnehin [pɔʀtmɔnɛ].","uid":"a9f803740e760366a0420a5fa42e417b","type":"regeln"}
